快啲入嚟test下你間isp有冇做嘢！

最近有個新嘅攻擊手法叫做BGP劫持，簡單嚟講BGP協議係用嚟幫ISP出嘅流量數據包揾出最好嘅路線嘅一個協議嚟，但係佢係唔安全㗎。
黑客如果有一個ISP服務商嘅話，佢就可以驕劫咗你嘅流量去佢個ISP道
啫係我哋上連登，連登用嘅isp唔係中國電信，但中國電信就有黑客將send去連登間ISP嘅流量變咗去中國電信道。
睇到依道大家都應該明白對方要有ISP先做到依樣嘢，所以基本上都係用於國家級黑客行為。
cloudflare同另外幾間公司就整咗個認證系統叫RPKI，有整RPKI嘅ISP會check咗去嗰個網站嘅ISP係咪偽裝嘅先去傳送流量包，噉就可以防止BGP劫持依樣嘢出現。
但你可以睇到依個係ISP嘅問題嚟，要ISP去做嘢先得
所以我希望大家先用上面嗰個網站去test下你間ISP有冇裝RPKI，如果有，噉你好彩。但如果你個ISP冇整嘅話，噉我強烈建議你哋去你間ISP道叫佢快啲整。
依個攻擊手法係國家級黑客先可以做到，我諗講到依道大家都明有幾危險

推

幫手推呀唔該

Netvigator冇事

3hk 冇

Failure

SingTel = unsafe
諗起之前有個連登會員喺連登屌新加坡政府發現被record
新加坡全部通訊都係政府trace到再backup起分析
私人公司冇獨立通訊系統搬去新加坡應該可以俾淡馬錫睇住嚟食

噉你好彩

Your ISP (Hutchison Telecommunications Hong Kong Holdings Limited, AS10118) does not implement BGP safely. It should be using RPKI to protect the Internet from BGP hijacks.

支那政府好可能之後會用依個方法去搞我哋或者套外國料

Fail

大家share出去，睇吓香港有邊間係unsafe嘅，記低去叫佢整

莫乃光 講兩句

大家幫手推，依單嘢好緊要

叫佢收下皮先啦

Smartone failed

我大膽預測支那聯通同支那移動叫完都唔會整

CSL pass

safe?

Your ISP (CSL Limited, AS38819) implements BGP safely. It correctly drops invalid prefixes.

hkbn Failure

Up

重點係請你連完VPN再去試下個VPN server間ISP有冇整，如果唔係我寧願你唔好用VPN

垃圾hkbn冇，好彩下個月轉netvigator

老電FTTH: safe

暫時香港ISP情況：
CSL safe
smartone unsafe
hkbn unsafe

所以我咪話囉大膽預測囉，不過都應該100%係噉

PIA failed

邊間嚟

噉有得check咪check下囉，保護下自巴呀嘛

重點係好多人唔知呀嘛

It's not.
此post已完

VPN？試下換下server或者國家再試下

Hkbn

吓，即係點

幫推

我叫佢哋check下咋嘛

Your ISP (HKT Limited, AS4760) implements BGP safely. It correctly drops invalid prefixes.

hgc safe

lm

Your ISP (HGC, AS9304) implements BGP safely. It correctly drops invalid prefixes.

bgp hijack二十年幾年前已經出現 何來係新攻擊手法？

國安呃料
自己睇路

呢d 野一早知, 就係中間個通道係唔安全信唔過
所以先要有https 呢一類既加密
即係你加密做得好, 中間交俾咩人都無所謂

你加密做得唔好, 中間交俾"信得過"既ISP 又如何

噉我講錯囉，但有依樣嘢呀嘛

兩樣都做啦

sorry大家，依個唔係新嘅攻擊嚟，已經有好多年，多謝巴打提醒

加密做唔好會被browser flag

nordvpn not safe

但都未fix就pk la

有冇各大學資料

你呢d 一知半解極無謂
你唔去大廈機房睇下自己條線有無俾人copy 緊

都做下啦

Never trust ISP

browser 都係一個問題
幾多人仲用緊唔知咩年代既IE

即使連新既software, 好似ZOOM 咁都無end-to-end 加密
當然.. ZOOM 係咪有支那任務在身就唔清楚喇

總之大家儘量上網提供HTTPS版，而唔係淨係得HTTP嘅網站。大家覺得煩嘅話可以喺chrome同firefox道裝個addon叫HTTPS everywhere，佢會自動幫你揾嗰個網站嘅HTTPS版本，佢裝完有得set淨係允許加密完嘅網站連接
An機版firefox都有得裝，ios就唔得，平時上網注意下

NordVPN failed

Netvigator safe
3HK unsafe

Your ISP (HGC, AS9304) implements BGP safely. It correctly drops invalid prefixes. Tweet this →
Details
fetch
correctly accepted valid prefixes

fetch
correctly rejected invalid prefixes

支那移動都safe
但點解寫係hgc嘅

ok

你有冇用到VPN？

thanks

btw 你個名

3 safe, VPN Failure

冇

有一日支移出賣你 記得唔好怨
貪平自己隨時有後果

5月10九龍大遊行

3hk unsafe

快啲換啦

咁你小心，上年我HKBN轉過去，佢最後一個月Cut咗我網，打去佢CS同我講話唔小心，網線睇錯家居電話線

我藍到黑㗎
我乜都冇做過
支持政府 支持警察
政府加油 警察加油

Your ISP (HKBN Enterprise Solutions HK Limited, AS9381) does not implement BGP safely. It should be using RPKI to protect the Internet from BGP hijacks.

HKBN

屌你老母

和記有事

用cloudflare wrap 啦

Your ISP (HGC, AS9304) implements BGP safely. It correctly drops invalid prefixes. Tweet this →

btw如果大家見到有啲網佢冇提拱HTTPS版嘅話唔好再上，HTTPS已經好耐嘅嘢嚟，依家都冇搞可以睇得出個網站管理員有幾懶

支那移動咪拎部後備機睇下戲算

主力機就咪鬼用佢

Sun mobile safe

又係巴打你？傾完邏輯喇？

Push

push

Birdie safe

netvigator 住宅成日cut錯線

Cut咪cut,你補返錢比我就得

其實如果中資控制咗你間ISP，RPKI都係無意思

暫時香港ISP情況：
Safe🔵
CSL
Netvigator
sunmobile
Unsafe🔴
smartone
hkbn
3HK
和記

條link已經夠古怪

nord vpn 冇 本身用緊嗰個有

你做乜鳩呀，能力做得幾多咪做囉

噉又係嘅

唔敢禁

追到post尾
笑咗

成日都係峰迴路轉

個網址Cloudflare出嘅

其實得小量SP/Cloud provider 做左係冇用，要全世界大部分ISP/Cloud provider /IX 做左先可以drop 到invalid advertise IP prefix , 基本上之前有幾個重大incidences 都係d ISP advertise 錯左IP prefix ，導致route incorrectly propagate .
Btw , BGP 係 trust based, 你做isp 可以亂advertise 唔屬於自己IP Prefix 出去，不過一般唔會咁做，因為會冇人同你做peering ，從而變左內聯網

Ps: HKIX 都未做

hkbn

Your ISP (Hong Kong Broadband Network LTD, AS9269) does not implement BGP safely. It should be using RPKI to protect the Internet from BGP hijacks.

上面班神探去google搵下都懶，點光復香港呀？
睇嚟Cloudflare都係國安

Cloudflare講bgp嘅blog

Today, we are releasing , a website to track deployments and filtering of invalid routes by the major networks.

近排上網好慢

唔該巴打

希望你全家上下妻兒長命百歲，百病纏身，細嘅唐氏鼻敏感濕疹自閉弱智跟足一世，大嘅糖尿爛腳生癌聞氧氣吊命

我重諗緊點解我會block咗佢，屌佢老味原來仆街死藍屍嚟

用 smartone 同 HKBN

Me hkbn fail, iphone 用safari, 可以點做？？？

老電都有負面打手

用左10 年fibre乜事都冇
hkbn hgc都試過死上網, 約師傅又幾日

HKBN有

好彩屋企用網上行

Cmhk 冇

講得啱呀巴打

正確，對上幾次BGP hijack 因為比一啲細telco攪錯advertisement而又比佢propagate 到上Tier1 出事。
通常peering都會落as-path filter + prefix filter (當然幾十萬條route做唔到prefix filter)

上網睇清楚個網址係咪HTTPS，唔係嘅話喺HTTP後面加個S，轉去HTTPS版道。
瀏覽器我覺唔到你，因為ios設計係噉，所以瀏覽器個底都係safari嚟，當然你可以試下轉用firefox或者duckduckgo

WiFi : 有線Failed
1010 : mobile data passed

壯大黃色文宣共榮圈
「行動貼」請大家用閒置電腦，手機add play list loop 自己人的片,入去睇30 秒!thx
YouTube 文宣戰線已經開始
大量共狗YouTuber已經入侵YouTube
為了反抗共狗YouTuber
請大家幫忙訂閱！要人！要人！

thanks

HKT Safe

same

師兄都係行內人
利申：Teir 1 SP 做緊

噉如果唔係去用啲公共WIFI或其他必要情況時唔好用VPN，本日上網都上HTTPS，記住要開DNS over https

Your ISP (Hong Kong Cable Television Limited, AS9908) does not implement BGP safely.

Your ISP (Hong Kong Broadband Network LTD, AS9269) does not implement BGP safely. It should be using RPKI to protect the Internet from BGP hijacks

垃圾HKBN

居然澳洲optus 都冇

Google都冇

點開DNS over https?

佢個網個status講咗某啲ISP出嚟，可以去睇下先，google就係喺unsafe最低嗰道

Z

Your ISP HKT Limited, implements BGP safely

if you are using Firefox (laptop)
Menu -> Preferences (about:preferences) -> Network Settings -> Enable DNS over HTTPS. Set "Use Provider" to "Custom", and enter your DoH provider's address.

幫你補圖

我係噉喎

你係咪用緊wifi

大家唔好亂click link

用nordvpn failed. 順手tweet咗nordvpn

Cloudflare㗎，上面cap咗圖

Your ISP (HGC, AS9304) implements BGP safely. It correctly drops invalid prefixes. Tweet this →
Details

fetch

correctly accepted valid prefixes

fetch

correctly rejected invalid prefixes

柒咗sor, WiFi hkbn

HGC OK

+1

3HK mobile冇但係寬頻(HGC)有

暫時香港ISP情況：
Safe🔵
CSL
Netvigator
sunmobile
HGC

Unsafe🔴
smartone
hkbn
3HK

網上行無問題

Rpki又係咩嚟

cnhk unsafe

大家用電話試嗰陣直接開數據check下，開咗vpn或者wifi會check咗佢哋嗰個

smartone ok!!!

唔使擔心，大陸落 order 全部 ISP blackout，外國至驚比人 hijack 咗啲 routing

cloudflare喺個網道有講

Your ISP (Hong Kong Cable Television Limited, AS9908) does not implement BGP safely. It should be using RPKI to protect the Internet from BGP hijacks.

唔係噉驚嘛，不過支那做嘢都應該係噉

手機同固網都unsafe

暫時香港ISP情況：
Safe🔵
CSL
Netvigator
sunmobile
HGC

Unsafe🔴
smartone
hkbn
3HK
CMHK
有線

HKT SAFE

上網儘量上https嘅，噉就算人哋攞咗都會係加密嘅，唔會好似http噉plain-text畀人睇哂

暫時香港ISP情況：
Safe🔵
CSL
Netvigator
sunmobile
HGC
HKT

Unsafe🔴
smartone
hkbn
3HK
CMHK
有線

hkbn unsafe

我試日韓港台都唔safe，其他國家唔知

自由鳥fail
可以轉台鳥

Pish

大家開咗wifi就check下，睇下wifi個ISP點

我的確唔係行內人，但都喺上面嗰幾個巴打道學到嘢

呢鑊真係撻晒皮囉

大家可以先喺置頂道睇下有冇自己嗰間喺個list道上面巴打試完我整咗出嚟

hkt safe

ExpressVPN
NordVPN
VyprVPN
全部都fail

仲有邊間可以用

佢唔同地方用唔同ISP㗎，你試下換咗地區再check下

日本手足？

暫時試咗美國、香港
3間都fail

nordvpn日韓港台都唔得

A

樓主唔好咁天真，香港主要3大台csl, 3hk, cmhk都用華為，直送啦，仲使BGP

病毒網？

Cloudflare整㗎個網

屌，你唔講都唔記得咗

個網係Cloudflare整嘅，唔係病毒網嚟，當然你都可以選擇唔信Cloudflare

暫時香港ISP情況：
Safe🔵
CSL
Netvigator
sunmobile
HGC
HKT

Unsafe🔴
smartone
hkbn
3HK
CMHK
有線

個post啲it狗好敏感 爭住準備書包真係好核突
得喇得喇 冇人話係新嘢 知你哋發現咗好耐
係樓主發現新大陸 依家做咩都冇撚用
樓主多9餘啦得未

big brother冇處不在

佢洗撚用乜鳩BGP咩，佢本身就會將你啲Data send time china

5月10日九龍大遊行

line mobile data 冇事

但屋企wifi奶野

[他山之石可以攻玉] 韓國戰線又一力作 [韓國資訊性節目講香港抗爭]

我屋企wifi同你完全一樣 不過我係間屋包埋冇得轉...

Tor

bump

垃撚圾

Your ISP (HGC) implements BGP safely. It correctly drops invalid prefixes.

同樣3hk,都冇....反正聽日完約轉csl

得誠哥安全？

你咪係

其實HTTPS係咪真係咁安全
如果安全嘅話，點解美國咁驚華為偷資料嘅？

誠哥個仔同埋和仔

smartone & nord

VyprVPN unsafe

睇唔明

聯絡管理層
你的寶貴意見有助我們為客戶提供更優質服務；歡迎以電郵形式，將意見直接告訴我們的客戶服務部管理層。
客戶關顧總監 – 住宅方案 陳詠詩小姐
客戶服務經理 – 住宅方案 方家源先生
電郵地址：csmanagement@hkbn.net

各位hkbn嘅用戶

HKBN pass

Your ISP (Hong Kong Broadband Network LTD, AS9269) does not implement BGP safely. It should be using RPKI to protect the Internet from BGP hijacks.

國安上連登收集 IP??

要測試只需要一個 sample,
點會需要咁多人做
仲要個個得出不同結果

hkbn無

仆街3都無

我3HK safe

所以我咪list咗有嗰啲出嚟囉，冇喺入面先再check

要破既 https 一樣可以破解到

sun mobile pass

我最多咪知你用咩ISP，點知你IP呀

我3HK OK WO

國安都要上連登收集IP?

吓？你會唔會連咗VPN或者WIFI？

你岩,我3HK 手機唔SAFE
但係HGC boardband又SAFE
誠哥搞咩

個網cloudflare嘅
試問我要點樣去攞到你哋啲ip

hkbn fail

各位唔該睇置頂，置頂list咗你嗰間就唔需要特登去試

但都好過就噉show畀人睇呀

推，

PCCW

3HK

router 裝skynet 有無用

如果長開左vpn係咪就安全？

唔係，都要你個vpn server用嗰間isp安全先得

佢依個係係關isp事，你router點整都冇用

HKT safe

Smartone 冇
Unfortunately, my Internet provider (SmarTone Telecommunications Ltd., AS17924) does NOT implement BGP safely. Check out to see if your ISP implements BGP in a safe way or if it leaves the Internet vulnerable to malicious route hijacks. 來自
@Cloudflare

咁nordvpn係唔係唔可以再用？

利申：用緊sun mobile同埋hgc

Nordvpn試咗 failed

hgc寬頻前年賣咗盤
唔係誠哥旗下
得3hk係

Dns 用cloudfare 1111 app咪得

windscribe

要睇對面咩isp
試下唔同location?

唔係太明bgp leak姐係點

你話有人透過bgp leak去hijack某啲traffic

姐係支共有某啲isp, 咁佢announce 去lihkg server 就經佢啲route會快啲，以此誤導traffic through佢嘅isp

猩

有好過無
好多農場網都係直接80出街

Your ISP (HKT Limited, AS4760) implements BGP safely. It correctly drops invalid prefixes.

Your ISP (HGC, AS9304) implements BGP safely. It correctly drops invalid prefixes.

Your ISP (CSL Limited, AS38819) implements BGP safely. It correctly drops invalid prefixes.

Your ISP (SmarTone Telecommunications Ltd., AS17924) does not implement BGP safely. It should be using RPKI to protect the Internet from BGP hijacks.

Your ISP (, AS16509) does not implement BGP safely. It should be using RPKI to protect the Internet from BGP hijacks.

和記又贏

Your ISP (HKT Limited, ) implements BGP safely. It correctly drops invalid prefixes.

大陸連政府部門網都係80

Lm

所以有可信性咩

Netvigator pass

HKBN就算吧啦
Block port同玩QOS就叻
IPv6到而家都仲未有

HKUST fail

你可以想像係唔同network(AS)之間有個叫BGP 嘅protocol 去話俾另一個network 聽自己有咩routes
ISP A：我有123.1.0.0/16呀
ISP B就知可以經ISP A去123.1.0.0/16

Hijack時：
ISP A：我有123.1.0.0/16呀，經A, D, E就到
ISP On9: 我有123.1.0.0/16呀，經On9就直到
ISP B緊係選短啲嘅路經On9去

咁hijack 咗可以令你去唔到某啲IP，直接drop咗佢

HKBN No
NordVPN No
Wtf

HKBN

可以噉講，但都會有隱憂

旁聽嘅銀髮手足

Your ISP (Hong Kong Broadband Network LTD, ) implements BGP safely. It correctly drops invalid prefixes.
我hkbn得喎
如果用data就會fail（smartone）
唔太識電腦嘢求指教